# meetUPC - ESPECIFICACIÓ DE REQUISITS DEL SOFTWARE ### 1. ESPECIFICACIÓ FUNCIONAL ##### 1.1. Diagrama de casos d'ús![](diagramas/casus_us.jpg)- Cas d'ús UC001 - *Alta usuari*.- Cas d'ús UC002 - *Baixa usuari*.- Cas d'ús UC003 - *Editar usuari*.- Cas d'ús UC004 - *Alta event*.- Cas d'ús UC005 - *Baixa event*.- Cas d'ús UC006 - *Editar event*.- Cas d'ús UC007 - *Alta anunci*.- Cas d'ús UC008 - *Baixa anunci*.- Cas d'ús UC009 - *Editar anunci*.- Cas d'ús UC010 - *Unir-se a un event*.- Cas d'ús UC011 - *Buscar event/anunci*: Buscar un anunci o un event per paraules clau o etiquetes.- Cas d'ús UC012 - *Consultar event*: Obtenir la informació referent al event en questió.- Cas d'ús UC013 - *Afegir un amic*: Afegir un amic a la llista privada de contactes.- Cas d'ús UC014 - *Eliminar un amic*.- Cas d'ús UC015 - *Enviar missatge privat a un usuari*.- Cas d'ús UC016 - *Veure a quins events s'han apuntat els amics*:.- Cas d'ús UC017 - *Comentar un event*: Poder afegir un comentari sobre l'event, al qual la gent podrà respondre.- Cas d'ús UC018 - *Puntuar un event*.- Cas d'ús UC019 - *Veure ranking d'events*.- Cas d'ús UC020 - *Enviar notificació d'event popular*: Aquest cas d'us el llença el sistema (rellotge). Es basa en enviar una notificació si es crea un event molt popular a la gent interessada en les seves etiquetes.- Cas d'ús UC021 - *Mostrar events/anuncis destacats al iniciar*: Cas d'us llençat pel sistema (rellotge). Al obrir l'aplicació, mostrar aquells events destacats que puguin interessar a l'usuari.- Cas d'ús UC022 - *Contactar amb un usuari*: Enviar missatge privat o bé contestar en el seu event/anunci.- Cas d'ús UC023 - *Repetir event*: Donar la opció a l'autor de tornar a obrir un event ja realitzat.- Cas d'ús UC024 - *Obtenir notícies universitat*: S'obtenen les notícies proporcionades pel servei de l'universitat.### 1.2. Descripció individual dels casos d'ús#### Cas d'ús UC001, UC002, UC003 - *Alta, baixa i editar usuari* ####>Cada persona disposa d'un usuari privat i intransferible. Per tant cada persona ha de ser capaç de donar d'alta i de baixa el seu usuari. A més, disposarà de varies opcions per editar/modificar la informació del compte.#### Cas d'ús UC004, UC005, UC006 - *Alta, baixa i editar event* ####>Cada usuari pot donar d'alta un event, és a dir, crear-lo i omplir-lo amb informació, ja sigui horari, gent esperada, ubicació etc.També podrá donar-lo de baixa o suprimirlo.En qualsevol moment, l'autor del event podrá modificar les seves característiques.#### Cas d'ús UC007, UC008, UC009 - *Alta, baixa i editar anunci* ####>Un usuari pot crear anuncis i eliminar-los. Només pot eliminar els que ell mateix hagi creat. En qualsevol moment l'autor pot modificar els seus anuncis.#### Cas d'ús UC010 - *Unir-se a un event* ####>Quan una persona troba un event en el qual està interessat, pot unir-se. Així es deixa constancia de quantes/quines persones aniran.#### Cas d'ús UC011 - *Buscar event/anunci* ####> Buscar un anunci o un event per paraules clau o etiquetes. Cada anunci i event trindrà assignada una sèrie d'etiquetes les quals fan referencia a l'activitat proposada. Això ajudara a filtrar cada búsqueda i a poder trobar events que ens interessin.#### Cas d'ús UC012 - *Consultar event* ####>Obtenir la informació referent l'event en questió.Quan es crea un event l'autor l'omple amb tota la información que consideri necessaria, ja sigui una breu descripció, la ubicació, quanta gent es necessitaria, etc. Al consultar, podem accedir a tota aquesta informació.#### Cas d'ús UC013 - *Afegir un amic* ####>Cada usuari té una llista privada de contactes. Aquesta funció permet afegir un amic a la llista.(Potser farem que al afegir un amic, aquest amic en questió hagi de confirmar la solicitut d'amistat)#### Cas d'ús UC014 - *Eliminar un amic* ####>Eliminar un amic de la llista personal de contactes.#### Cas d'ús UC015 - *Enviar missatge privat a un usuari* ####>Enviar un missatge de manera privada a un usuari. Això dona la opció al receptor de contestar i començar una conversa.#### Cas d'ús UC016 - *Veure a quins events s'han apuntat els amics* ####>Una llista on pugui veure a quins events van els meus amics.#### Cas d'ús UC017 - *Comentar un event* ####>Poder afegir un comentari sobre l'event, al qual la gent podrà respondre.#### Cas d'ús UC018 - *Puntuar un event* ####>Establir un sistema de puntuació (probablement numèric) per poder fer un ranking dels events destacats o que més han agradat.#### Cas d'ús UC019 - *Veure ranking d'events* ####>Veure aquells events que més puntuació han rebut. Hem de tenir en compte que son events que ja s'han fet, pertant la puntuació serviría per si l'autor decideix repetir-lo, poder tornar a obrir l'event canviant la data i que sigui event destacat directament. També per veure quins events agraden més.#### Cas d'ús UC020 - *Enviar notificació d'event popular* ####>Aquest cas d'us el llença el sistema (rellotge). Es basa en enviar una notificació si es crea un event molt popular a la gent interessada en les seves etiquetes.#### Cas d'ús UC021 - *Mostrar events/anuncis destacats al iniciar* ####>Cas d'us llençat pel sistema (rellotge). Al obrir l'aplicació, mostrar aquells events destacats que puguin interessar a l'usuari.#### Cas d'ús UC022 - *Contactar amb un usuari* ####>Enviar missatge privat o bé contestar en el seu event/anunci.#### Cas d'ús UC023 - *Repetir event* ####>Quan un event ha tingut molt bona puntuació, donar la opció a l'autor de repetir-lo. Si ho fa, l'event passa a ser event destacat automàticament. Implicaria canviar la descripció, i afegir el nou horari i la nova ubicació per exemple.#### Cas d'ús UC024 - *Obtenir notícies universitat* ####>S'obtenen les notícies relacionades amb la universitat que es mostraran als usuaris. Les noticies s'obtenen mitjançant el serveis d'RSS que proporciona la web de la facultat.## 2. ESPECIFICACIÓ NO FUNCIONAL ###### Requisit no funcional 001 - *Accesibilitat* ####>*Descripció:* Volem que el nostre sistema permeti a qualsevol persona que vingui de fora fer un ús complet de la aplicació aprofitant totes les característiques que ofereix.


>*Justificació:*Un dels problemes que hem vist és el fet de que probablement la gran majoria d'alumnes extrangers no parli castellà/català a un bon nivel. Per això, oferirem la aplicació en diversos idiomes, de manera que cada usuari pugui escollir aquell que més li serveixi.>*Condició de satisfacció:* Com a condició de satisfacció ens bastarà saber que la aplicació deixa escollir idioma i que cadascún d'aquests ha estat ben programat i definit, ja que en aquest cas volem oferir la máxima qualitat.#### Requisit no funcional 002 - *Estabilitat/Disponibilitat* ####> *Descripció:* Volem que la nostra aplicació estigui disponible les 24 hores del dia. Tenim en compte que necessitem reservar certa franja horaria per portar a terme el manteniment, per tant haurem de establir les hores de menys ús per tal de poder fer aquestes tasques.

*> Justificació:* Per mantenir un mínim de qualitat i poder oferir a l'usuari una garantia d'us necessitem assegurar una bona disponibilitat del sistema.>*Condició de satisfacció:* Abans de decidir una condició de satisfació hem de decidir quina quantitat de caigudes o de temps offline la applicació pot soportar. Al ser una aplicació que no requereix estar continuament revent i enviant missatges, podríem mirar de establir un sistema de "offline queue" on tot alló que l'úsuari faci quedi guardat, i un cop es torni a establir la connexió es faci l'enviament de dades.   Un cop decidit això, la condició de satisfacció serà no tenir més caigudes que el mínim pactat.## 3. MOCK-UPS ##> Vista principal de l'app![](diagramas/Mockup-Inici.png)> Vista per afegir un event![](diagramas/Mockup-Add.png)> Vista detallada d'un event![](diagramas/Mockup-Detail.png)